Три концентрические металлические сферы, радиусы которых связаны соотношением $r_1 < r_2 < r_3$, имеют
заряд $q_1$, $q_2$, $q_3$ соответственно. Найдите потенциал поля в некоторой точке $A$, расположенной
между первой и второй сферами на расстоянии $r$ от центра сфер, в следующих случаях:
\begin{enumcyr}
    \item ключи $K_1$ и $K_2$ разомкнуты;
    \item после замыкания ключа $K_1$;
    \item после замыкания ключа $K_2$ при замкнутом ключе $K_1$.
\end{enumcyr}
\answer{
    \[
        \begin{aligned}
            \phi_1 & = \frac{1}{4\pi\varepsilon_0} \left(\frac{q_1}{r} + \frac{q_2}{r_2} +
                \frac{q_3}{r_3}\right)\\
            \phi_2 & = \frac{1}{4\pi\varepsilon_0} \left(
                \frac{q_1}{r} - \frac{q_1}{r_2} + \frac{q_1 + q_2 + q_3}{r_3}
                \right)\\
            \phi_3 & = \frac{1}{4\pi\varepsilon_0} \frac{q_2 + q_3}{r_3}
                \left( \frac{1}{r} - \frac{1}{r_1} \right)
                \left( \frac{1}{r_2} - \frac{1}{r_1} - \frac{1}{r_3} \right)^{-1}
        \end{aligned}
    \]
}
\tags{10, россия, электростатика}